[ViuTV]歎息橋 一至五 2130-2230 (17)

《歎息橋》(The Gutter)

《歎息橋》嘅英文名 The Gutter，其實係引自王爾德嘅名句：

「我們都活在陰溝裡，但有些人仍然仰望星空。」
（We are all in the gutter, but some of us are looking at the stars.）

編劇 黃綺琳
導演 Fatball（李紹波）、25（楊承恩）
主演 林保怡、周家怡、衛詩雅、陳奐仁、伍詠薇、秦 沛、潘燦良、岑珈其、楊偲泳、陳健朗、談善言、黃定謙、黃溢濠、唐 寧、艾 威、凌文龍、陸駿光、劉兆銘、梁諾妍、易健兒、劉皓嵐
集數 15集

官方預告

如果睇唔明:

lm

Ep. 1-3各人視角差異懶人包
為閣下母親著想，劇透請加密最少4層

其實呢我唔係李太

好sad

以為個男咁諗自己 唔走唔通等人趕咩

留名

比利時既手下

手下都咁疊水

喺咪怕破壞朋友關係
所以兩個都唔踏出第一步

好sweet

改名!!!!!

Sammy其實自己都睇唔清 佢慣咗Thomas對佢咁好 但係又冇諗過點解佢要對佢咁好

屌你而家入回憶

好sweet又好痛

其實sammy點解唔諗下當初 thomas為佢開餐廳呢個情誼

周家怡呢個look真係好可愛

改名好sweet

Thomas and sammy😭😭😭😭

呢集略無聊冇咩wow位 估到啲劇情

massam

終於正式講點解要用massam

生麵糰

vip房 係咪擺AV

下 係因為咁炸？

都係果句，太熟反而唔夠膽行前一步

.......Thomas唔知個名嘅意思？

唔係
其實係蝕
只係佢為sammy頂左
然後呃sammy話好賺得

回憶總是令人心痛

麵團

啫係我地唸多左

《歎息橋》嘅英文名The Gutter，其實係引自王爾德嘅名句：「我們都活在陰溝裡，但有些人仍然仰望星空。」（We are all in the gutter, but some of us are looking at the stars.）

主題曲：困局
主唱：岑寧兒
作曲：Mike Orange、岑寧兒
作詞：陳詠謙

看鐵閘 搖晃
籠內有 月光
回憶泛黃
會在盼望裡 遇見失望
行著爬著 沿路骯髒
有浪困住我 便有彼岸
誰未原諒 纏住不放
還在生 抹前塵上路
還在掙扎的思海有霧
蒙著眼 承受一生煎熬
還是困局
誰於溝渠描繪星圖 > 講Thomas
誰的衣裳藏尖刀 > 講Ken
誰人心高 > 講Joyce 誰人登高 > 講Sammy

聽歲月 無聲
橋上有 人影 迴避得很肅靜
餘波未平

頹垣敗瓦上縱火
不記得 那小蜻蜓
然後雨 落如雪 聚如冰

怕在怨念裡 墮進宿命
明目盲目 仍望不清

你若看著我 沒法相認
如夢如幻 如劣根性

還在生 抹前塵上路
還在掙扎的 思海有霧
蒙著眼 承受一生煎熬
還是困局
誰於溝渠描繪星圖
誰的衣裳藏尖刀
誰人心高 誰人登高

紅色係扣返歎息橋 ; 全曲歌詞扣住主題曲名—困局
詞末四句係主角四人嘅描寫

誰人登高係講緊Sammy嘅可愛、天真、真心，令佢可以爬出深溝，喺全套劇唯一活在象牙塔嘅人物，想法比較理想

Sweet到

Fuck

Thomas + Sammy = MASSAM

Thomas+Sammy=massam

表面意思啫～～～～～

專登咁講咋 入面既含意係想佢自己意會

預言

你睇清楚d細節位啦，今集好正喎

新post 再講 呀談好正

佢唔直接講姐

一個就話餐廳好好生意，唔同佢講係為佢頂

一個就用拉丁文，唔講係兩個英文名

olds

會唔會係sammy特登唔講 要thomas自己估
但thomas又估唔到...

連改個名都咁隱晦咁曖昧

點解係麵團

扮唔知啫

哦好啊
咁短都要錄音

係Lo,e兩集入肉喇wo

屌 好明顯唔只拉丁文意思啦

講好啊又要錄音女角通病

唔好走啦好無

Thomas

後生食唔到呀談唔緊要 君子報仇十年未晚

死白警
所以係佢「自私」？

呢集主題係自私，係咪講緊sammy

原來又係陳詠謙
誰人登高

緊係啦
Sammy點估到thomas get唔到

《歎息橋》插曲 Yours Truly

作詞：Mike Orange、黃靖
作曲：Mike Orange

I've got millions of words to say (Ground control to Major Tom)
In the dark I'm so afraid
to tell you how much I care for you

For all the promises I've made
I'm sorry I have betrayed
And it's driving me insane

But you'll have to understand
I won't even try to defend

There're words that I can't say to you right now
I'd have to keep it in me
and that's what I got to do
Till the day when I stand right in front of you
I hope you'll understand, I truly do

I'm now millions of miles away
In the dark but I'm so awake
Recalling moments I've shared with you

For all the feelings I have for you
For hiding them I'm such a fool
Now my heart is soaked in blue

And you'll have to understand
There's not much we can demand

There're words that I can't say to you right now
I'd have to keep it in me
and that's what I got to do
Till the day when I stand right in front of you
I hope you'll understand, I truly do

I'm in this attic every night and day
My loneliness just won't go away
I've hurt you now I have to pay

For every lie I had to say
I said it to keep you safe
It sounds phony but it is true

But you'll have to understand
There's not much we can demand

There're words that I can't say to you right now
I'd have to keep it in me
and that's what I got to do
Till the day when I stand right in front of you
I hope you'll understand, I truly do

仆街人哋打咗次飛機就jer住佢

好 sad, 播埋呢d bg music

最憎呢啲錄音

藉口嚟嘅啫

屌如果冇早d落樓就可以同sammy見面

屌呢套戲個個都咁辛苦
一 pair 就明明唔相愛都要結婚
一 pair 就明明相愛但都冇發展
同埋最衰係 joyce 囉

Thomas係on9
Sammy係細個生日比人放飛機驚到依家
大佬人地老豆老母都賣甩個女走佬啦
Sammy咁大陰影 Thomas重作咩故仔留係比利是坦白d啦

手下話蝕錢 thomas都話要開餐廳
仲要同sammy講呢度賺到錢先做

廢事要影一影個電話Mon

只差一點點

我愛牙談

師兄合埋眼睇

左識幅畫好似葉瘤

李太～

李太去邊旅行

李太

下？

又李太

其實呢我唔係李太呀

終於同個看更講

佢以前唔會澄清 但係今日澄清左

我唔係李太

我仲專登走去查個意思 點知真係咁 Sammy又會唔會咁心思細密唸到啊

同個看更講清楚埋

Sammy mock都無考，英文都唔識幾隻
又無學過拉丁嘢，又唔係整bakery

點可能識拉丁文仲係生麵團

連byebye 都唔講聲

正一仆街仔

屌你李太都唔認了

連bye bye都唔講聲...

廢老看更

連 bye bye都唔講聲 so9sad

佢唔係唔講88 係唔知點講

連bye bye都唔講聲

黃靖

不如你諗清楚同Thomas 係咩關係

sammy有時諗到thomas好唔重視自己咁

其實白警都講得好清楚係車佢去機場唔係陪佢去機場

南哥

佢咪撳完電話查完字典先講個名

好過出WhatsApp畫面+畫外音 既

唔想面對

白警迫呀 sammy做乜9

白警

人地係返唔到嚟啊

求其用佢哋兩個名砌咗個字
撞彩上google搵到個拉丁文意思

仲記住係比利事單野

睇唔到Thomas有拎個袋?

完

你以為冇嘢姐死蠢

終於冇快進

係咪得返5集?

我見佢果陣撳電話 應該真係純粹google........
但真係好巧合

正人君子

佢應該諗到massam呢個名 然後先至上網查有冇乜解析

唉

最後一星期，又要等

屌 完

人哋搞唔搞清個關係關你叉事咩白警

冇計啦hurt到仆街
thomas又冇再解釋 sammy又冇問

「你唔使同我解釋㗎」
好撚sad

原來去左好多年

想問總共幾多集？

睇到有啲憂鬱

呢集暫時最sad

如果知咩事2個應該打風都打唔甩

咁唔係集集都有嘢爆先好睇嘅
今集好催淚喎 係另一種好睇啫

15

外國又有女玩得好開心 應該唔番黎住啦

人地都睇唔過眼

15好似

去到變左林保恰版喎

今集點解叫自私

Sammy眼中佢冇拎住袋嘢

至憎白警呢d仔，人地有冇關係都唔關你事啦，又冇講話揀你

白警心入面已經有條刺
好難再信sammy

應該一路做到變左大佬先咁有錢

仆街睇睇下阿細又唔係咁衰

唔係因為咁先唔翻嚟㗎

佢想Sammy真正幸福呀

大劣妹睇中Thomas 唔比佢返黎

又+k 角度

嘩

agger 再加埋首歌

又有垃圾ken

珈其

潘生返咗嚟！！！

又到番珈其

下集Kaki!!

+K

下集到Kevin

牙ken做老豆？唔好啦...

東方昇有工返了

下星期結局篇？sosad

有真野睇

首歌真係神曲

今集唔洗比老母鬧
謝天謝地

揀老豆

要睇編劇解釋

看鐡閘

今日冇左係唔係有咩意思

廢柴老公歸來！

結局嗱

今晚D野照推遲播喎

原來白警係阿細嚟？

兩個都垃圾，兩個都唔要

下集有得刁lin鐘

冇位擺

我覺得係相反

下集好睇！
Kaki正

咁快又結局篇

omg有得揀老豆

第十集喇..

其實thomas同sammy段關係好夢幻
大部分人咪又係好似ken同joyce kay同andrew
甚至係ryan同catherine咁

又要等到星期一好漫長呀咁岩呢排又做晒啲deadline

南南

西面好cool

笑面可愛

thomss打機嗰陣話佢呃佢係指咩?
諗唔起個時間點

係白警自私

依段真係

仲乜返黎呢間學校教？

邊有呀，其實佢好好喎

當初話暫住，搵到屋就搬走，但一住就三年

白警係無私wo

作故仔係唔想sammy知佢係因為幫佢還錢而出事

幾好戲

拎甜品?

因為自己細膽唔想自己受傷所以拋棄thomas所以自私掛

Sammy無執759啲貨

剩係呀痰嗰兩行眼淚已經無價

同埋呢集係講返兩個人之間由細到大嘅誤會

有冇呀談合輯，好想草

同埋呢集對一般觀眾黎講亦都好易入口，
故事性雖然平淡，但睇完個心好似同佢2個一樣穿左個窿

兜唔到

應該唔係指依樣

不過thomas咁唔清唔楚又成日扮晒唔關心咁 如果我係sammy都唔覺佢鍾意我啦

好鍾意講thomas同sammy啲嘢

係講返點解thomas同sammy會發展到今日依一個地步

我都係咁諗

冇人問岑其係咪五姑娘要偷笑啦

係誤會左，但醒唔起

Sammy一直無私咁照顧Thomas同佢老豆，今集決定放低香港啲嘢去上海，終於自私返一次

我會覺得係佢哋兩個從來都冇幫對方諗（感情上）淨係覺得講咗會受傷又怕人哋唔鍾意 sammy因為幾句說話就自私自利決定咗佢走呢條路係對Thomas最好 留佢同Joyce
個人睇法

真係好鬼sweet

其實thomas唔返黎住
都用個好D既藉口啦
話搵到大錢同仲有手尾跟, 要做埋

都好過話風景靚要溝女啦

除非thomas果時已經知自己要留一世咁滯
想sammy早D搵第二個

變性

聽晚個集應該會有人問

呢兩集thomas大洗底啦

個便宜仔有絕症想陪佢掛

莊wear

我覺得係正解

其實thomas知唔知自己鍾意sammy 定唔想承認 見sammy同阿南咁close又講唔出口

最慘先係joyce
俾個仆街ken殺咗自己老竇仲要有咗佢個仔

痴撚線點解咁都會有人屌白警
明明君子到仆街

呢個有可能 佢地一直用緊自以為對對方好既方式 點知同時傷害緊對方

不過get 唔到點解今集叫自私

屌你劇透狗

哭𠹌死

接手咗大姐強啲生意啦
成班𡃁

屌你有劇透狗？唔好覆啊屌

可能佢個陣以為得罪大佬，要做一世豬仔

點估到幾十年後會上位做大佬

今集sell感動
Sammy喊得咁慘
加埋首插曲
淨係睇都睇到喊

thomas哥

屌 真

yes last 5

屌你老味咩

唔好劇透呀

有劇透唔好quote

重睇啦

劇透死全家

e條線加埋kelvin視角係吸引d

真係屌出聲

我估ms5 都唔知邊個老豆

agger

係 total 15集嘛

果時佢真係唔知自己有無得走Wo唔使死都偷笑啦

兩大袋錢喎
有排還啦
仲要唔知會唔會比人拉

屌而家俾人劇透左搞到個心囉囉攣
今日先星期五咋屌

第一張係sad面
先叫西面

甜到漏

仲要昌叔講到大姐強好惡
唔得罪得

點知睇黎係好人

甜完再喊再加首歌

中晒毒

仲叫sammy 諗清楚
一直都做兵

已經唔記得咗

屌

阿談無論咩面都咁正

其實佢都好慘

一直都想幫sammy
同幫佢走條傳統既正路

屌，block撚左個劇透狗先

佢 (Thomas) 係，
但佢怕只係自己單方面咁諗，
怕講左出口之後，如果而Sammy唔係鍾意佢
會破壞兩個人之間嘅關係。
＊睇番第９集

所以一直保持住一個安全距離。

剪影的談太好看

知，但唔表白，以為sammy 當自己係frd
sammy 又係咁諗

應該係睇在佢肯返轉頭
個人又醒醒目目
見佢有利用價值先對佢好d

已block

比隻劇透狗影響咗心情
聽返yours truly先

其實thomas後生同老白警好似樣

現實有好多對都係咁

唔好quote #231

老母問我啱啱係咪睇電視睇到喊
問我睇緊咩

好好聽

因為冇OP

你話睇到柒婆

認真 白警叫佢諗清楚咩關係
已經唔算係衰人

*KEVIN

我屌你老母劇透夠
正一冚家剷

quote又係on9

屌
點解我要入黎

導佢一齊睇

我老竇啱啱都有問我 佢知我睇歎息 但佢冇睇
跟住問我係咪林保怡死咗

睇到香港嘅現況 睇唔到自己嘅將來

唔怪見到唔明，原來劇透

from編劇Norris Wong

＃10 自私－方小薇 Sammy
劇情撮要：Sammy如常幫Thomas做阿四，打理一切，但Thomas（唔知係咪因為Joyce）最近好似好有惡意，好想佢搬走咁。Sammy想送小陸返屋企，Thomas唔俾，但係Joyce去Massam搵Thomas，佢就即刻陪佢出去。Joyce仲話要上佢哋屋企過夜。原來無論Sammy幫Thomas做幾多嘢，Thomas對Sammy嘅評價都只係「鬼同佢一家人」。咁啱阿南之前介紹咗一個喺上海嘅工作機會俾佢，所以Sammy決定quit Massam。本身阿南都話一齊去上海視察下，但佢太忙最後決定話唔去喎…
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
呢一集Thomas仔同Sammy仔重頭戲！
歎息橋除咗我之外有另外三位編劇，都係HKTV時期識的朋友仔。呢個位係編劇九培設計要加一首歌落去Sammy茶餐廳背景有收音機播緊流行曲，Thomas叫佢開大少少收音機。我就咁睇文字都覺得好有feel。後期我收到導演俾 「Yours Truly」我聽，話放落去呢個位，再配合畫面、劇情，真係哭 死我喇！
插曲 「Yours Truly」
Youtube：
KKbox：
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
成套劇最大愛無私嘅Sammy點解會有「自私」為主題呢？學生時期嘅Sammy比而家「自我」，雖然佢屋企發生嘅事令佢好被動，但佢有得揀嘅情況下係一個知自己「想點」同「唔想點」嘅人，呢一點同Joyce唔同。經歷咗咁多，大Sammy嘅「自我」似乎被磨蝕咗，處處顯示出自己熱心、愛助人，就算喺超市見到貨架有嘢跌咗，明明唔關佢事，佢都會去幫人執，係一個「老好人」（類似九型人格嘅二號仔）。我希望佢嘅成長係試下有返自我，唔好太介意自己喺別人眼中係點樣，諗清楚自己想要咩，試下討好自己，學習下「自私」。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
游大東【鴻鵠志－影視筆記】 【 歎息橋 ── 不敢踐踏草地拾回自己皮鞋的苗嘉嘉 】

主題曲「困局」上線喇！

Fatballslim 25 #歎息橋

首歌同個故事襯到好抽心

仲要睇戲放返個扶手落嚟
簡直係聖人

係仆街既話有理無理抽咗水先啦

其實要好決絕
先開以話走就走

話晒massam都自己經營左咁耐又係股東
但話走, sammy又可能諗住thomas會留佢

Sammy嘅角度都唔知
淨係知Thomas話想搞生意
搞餐廳 所以去幫佢手咁

原來無論Sammy幫Thomas做幾多嘢，Thomas對Sammy嘅評價都只係「鬼同佢一家人」。

睇到好心痛呀，明明兩個都鬼咁緊張對方，但又唔聲唔聲

編劇 黃綺琳：
＃10 自私－方小薇 Sammy

劇情撮要：Sammy如常幫Thomas做阿四，打理一切，但Thomas（唔知係咪因為Joyce）最近好似好有惡意，好想佢搬走咁。Sammy想送小陸返屋企，Thomas唔俾，但係Joyce去Massam搵Thomas，佢就即刻陪佢出去。Joyce仲話要上佢哋屋企過夜。原來無論Sammy幫Thomas做幾多嘢，Thomas對Sammy嘅評價都只係「鬼同佢一家人」。咁啱阿南之前介紹咗一個喺上海嘅工作機會俾佢，所以Sammy決定quit Massam。本身阿南都話一齊去上海視察下，但佢太忙最後決定話唔去喎…

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

呢一集Thomas仔同Sammy仔重頭戲！

歎息橋除咗我之外有另外三位編劇，都係HKTV時期識的朋友仔。呢個位係編劇九培設計要加一首歌落去Sammy茶餐廳背景有收音機播緊流行曲，Thomas叫佢開大少少收音機。我就咁睇文字都覺得好有feel。後期我收到導演俾 「Yours Truly」我聽，話放落去呢個位，再配合畫面、劇情，真係哭 死我喇！

插曲 「Yours Truly」
Youtube：
KKbox：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

成套劇最大愛無私嘅Sammy點解會有「自私」為主題呢？學生時期嘅Sammy比而家「自我」，雖然佢屋企發生嘅事令佢好被動，但佢有得揀嘅情況下係一個知自己「想點」同「唔想點」嘅人，呢一點同Joyce唔同。經歷咗咁多，大Sammy嘅「自我」似乎被磨蝕咗，處處顯示出自己熱心、愛助人，就算喺超市見到貨架有嘢跌咗，明明唔關佢事，佢都會去幫人執，係一個「老好人」（類似九型人格嘅二號仔）。我希望佢嘅成長係試下有返自我，唔好太介意自己喺別人眼中係點樣，諗清楚自己想要咩，試下討好自己，學習下「自私」。

同frd 異性frd 睇都未必放

邊度有高清劇照

post #16 頭幾個reply

邊個同佢一家人呀

睇到好炆 兩個明明都鍾意對方

兩個都鐘意對方 但都唔識得去鐘意對方

犯賤嘅我睇完pin去咗搵231....

寫埋懷疑劇透會好D

好奇寶寶

我哋係呢個時間就梗係知道Thomas返到香港，仲開到餐廳。
但想像吓當時嘅Thomas，其實佢覺得自己喺比利時可能連命都無，邊敢講太多﹖
因為家庭、因為比利時嘅經歷，佢先至有而家我哋所見嘅性格。

劇透alert #231 / 唔好quote

好似有蜜糖喺個mon度湧出嚟咁樣

幾時開返個支持呀談專區

如果Thomas同Sammy嘅感情線拉咗二十年，其實嗰個學生哥就係阿南嘅後生，咁佢個心都有咗Sammy成二十年喎。八卦啲都正常嘅。

抵啦

凝住眼淚才敢細看

我仲以為呢個名係Thomas改，咁浪漫。
點知原來係Sammy…
有啲扣分！

想開
但驚到時冇人入嚟

其實好多時都係明知講出口情況就會有改善,但就因為各種原因講唔出口,大家一齊受傷

我都覺得個mon好黐立立！

想奶乾淨佢

有無人可以cut阿談講電話個場戲出嚟好撚正

係Sammy改先值得加分喎我覺得，咁代表佢哋心入面有對方

慎入

Catherine角度
Ken角度

Ken角度
Joyce角度
衛思雅假笑

@CHOK人

@IN石原里美WeLove

@mrtn1117

劇照

仲有更多劇照/整合懶人包/劇評喺post #16 頭兩頁

打天下post = 呀痰支持區
二月廿九post = 衰妹支持區

實有嘅

呢套又要刀片

等CHOK巴出手CAP呀痰傾電話GIF省靚個招牌

Sammy太天真了
怪只怪 Thomas 收得太密

夕爺

點會呀 幫推

試下

一講即刻有

個mon好污糟

Me too, 睇到一半即刻碌走
仆街

再次正式宣佈談善言係現今香港戲劇界第一人

痴線架對住部電話就喊得出

其實佢唔等都等左廿年，點解唔再俾多d耐性，比較buy d默默守侯型

如果冇真係傾電話, 就咁拎住部電話做戲都做到咁真係好癲

阿談係實力派

今晚阿談場傾電話戲，首歌簡直畫龍點睛，要表揚下阿Mike先得

Mike Orange 你好西利

01唔POST是常識吧

啲BGM好好聽?

一套劇集配上合適的配樂，能讓觀眾更容易代入畫面中的情節，絕對能令整個故事昇華。首次擔任監製的林保怡邀請樂隊觸執毛結他及鍵盤手Mike Orange為ViuTV新劇《歎息橋》配樂，保持製作團隊原創風格，一改其他電視劇採用音樂庫歌曲作為配樂的習慣。

今次是Mike Orange首次創作電視劇配樂，並分別與岑寧兒（Yoyo）及黃靖創作主題曲《困局》及插曲《Yours Truly》，用約4個月時間為劇集創作超過50條原聲帶。他指劇情像羅生門，：「就好似有人喺病床隔離陪個病人，我可以用音樂講有人就嚟離開，但係我都可以用另一種音樂交代另一個角色嘅視覺，可能喺病床嘅人係想整蠱喺旁邊嘅人呢！」過程中監製團隊放手讓自己以「半觀眾」的身份創造音樂，但他們不肯透露角色的所有設定，令配樂只能作為觀眾詮釋角色內心世界的提示。

Mike Orange直言《歎息橋》劇情較複雜，過程中要當成電影配樂創作：「今次劇情冇以往嘅電視劇咁直接，過往嘅電視劇都好難攞嚟參考。《歎息橋》係好難用重複嘅音樂交代成個故事，唔係話喺個音樂庫揀首歌出嚟就搞掂。因為今次要帶出同一件事喺唔同角色出發嘅視點，所以真係要當做一個長篇電影咁做。」

(BTW 劇照/整合/劇評/報導都喺齊POST #16 頭兩頁)

我覺得電話入面嘅yours truly有feel好

好多

Yours truly 已入手

好多年前已經好鍾意阿mike

要睇返呀談笑 平衡返心理

我覺得佢哋各自以為對方自私
睇唔到大家暗地裡既付出

完整版首歌開頭真係好有major tom嘅影子

[ViuTV]歎息橋 一至五 2130-2230 (17)

#299 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

編劇有講

Ground Control to Major Tom
You've really made the grade
啱音節同嗰FEEL

所以首歌好啱啲舊錄音feel
而家感覺太高清

頭先打時未睇到 謝

各有各解讀啦
編劇解讀 #299

幾十歲人仲要人默默守候？

牙談條頸都幾長

直頭係聖人啦

錯重點

平時讚太多大家都講嘅嘢
要欣賞下其他嘢先係

好想佢地可以一齊 但覺得會寫到大家都同第二個

唔緊要, 其實套劇冇一個唯一正確解讀
我就覺得SAMMY頂唔順THOMAS, 想為自己自私一次

結過婚都叫等

我反而留意阿談嘅身高
佢企埋去阿細，年輕thomas，棠哥，大師兄隔離同佢哋都係差半個頭左右
睇落都幾自然
但幾年前小男人週記企埋去張繼聰，旦哥隔離就成個十歲細路咁嘅高度
究竟係阿細佢哋唔高
定係阿談呢幾年高咗

會唔會係旦哥高得滯

其實後生嘅Sammi當時如果有歸根究底點解Thomas唔返香港嘅話

或者個結果會唔一樣

不過呢個世界冇如果

會唔會係張繼聰踩木板

聰178 旦182
棠180 聲178 濠(=細)173 朗(細THOMAS)
談166
可能係小男人到扮細個所以矮啲 / 鏡頭角度問題

聽完個電話心都碎啦...仲問長問短咩...
愈問愈傷心

唔知點解google 陳健朗 身高

好多簡體字網頁

以後係咪唔會有繁體字

根本成首歌就係THOMAS心聲
"你嗰首咩歌嚟㗎"

dllm

訓係床睇上面劇照伍姑娘嗰張
一撳嚇撚到我

講咗慎入又嚟好奇心害死貓

手賤

係咪講佢細佬？
搞唔清時間線

我都覺 點算...

不過我另一方面又覺得如果佢哋最後都冇一齊先係最正
嗰種遺憾美 你明唔明

係呀 話SAMMY知嗰細路係細叔個仔, 又唔講佢知

有情人終成眷屬會好TVB

係嘅 如果阿南同joyce唔出現
佢哋會一直同居落去
繼續大家都唔使表態
但係劇情又跟返角色自身嘅
經歷性格去推進
又係另一種好睇嚟嘅

繼惠惠同善善/志浩之後
又要再遺憾多鑊

不要再說了 我係惠浩派㗎

唯一一套想佢係SHE SHE情節嘅劇 係愛呀哈利

惠善都冇話冇一齊

呢場戲真係世界級

張繼聰170都冇

Hello Hello

今集最好睇

套劇真係好觸動人心

唔似大部份劇 如CCTVB 誤會誤會再誤會咁

依套真係實實在在會係世界角落發生既事情

如果最後幾集唔爛尾，都算個人比viutv劇綜合評分最高果套（唔係最好睇）

教束,二月廿九,打天下,嘆息橋
VIUTV D劇愈黎愈正

Joyce 既眼神
係唔係平日d 人講，女人鐘意你時，雙眼發光
就係呢個樣？

我唔信
善惠一定係一對

如果綁帶嗰幕惠惠個頭都哄埋去就不得了

配埋啲表情真係好出
其實佢都演得好好，個角色要佢有好多幾明顯嘅表情同情緒變化，佢似得嚟又唔會太過火。一時似乖女，一時又好sweet，一時又好公主病，又怨婦mode 咁，都好似真實世界身邊啲港女

簡單嚟講 濕閪晒

佢對住ken老母d表情好有喜感

假撚度

佢執玩具出嚟個場喊住笑都做得好好

睇返第10集 阿談同陳健朗會唔會做得太好

《約定》呢一首歌真係經典

其實套野最後有冇講佢地係 she she
冇睇哂套野

冇

但呀善善演到好似 she she

一秒變臉 好勁

首歌比space oddity好聽 孤獨感更重

Joyce(發姣)

心心眼

所以我已經當善惠係一對

不嬲都覺得白警係好人
係你班戇鳩仔係咁話佢好賤格

劇透狗

Sammy切洋蔥嗰幕都係
本來聽到小陸打嚟笑笑口
聽到話唔當係一家人轉身攞刀嗰下

歎息橋專訪: 周家怡 & 衛詩雅 | MINDLY. JOURNAL

Loop咗半日Yours Truly

心都up埋

陳健朗嗰陣滄桑味型到

想知呢個地方係邊

播個時個幾句 真係講緊佢地兩個段關係出嚟

我有預感 覺得編劇未必咁好寫到佢地會一齊

好似講左5姑娘有個較為好嘅結局其他人都係冇好收場

我對比返第9集ming sir係講： 我呀，你呀，佢呀，小薇呀，一家人去旅行
所以林保怡：鬼同佢（小華）一家人呀
然後第10集周家怡係聽成：我呀，你呀，陸仔呀，小薇呀，一家人去旅行

天大嘅誤會呀陰公

望住個電視冇嘢睇好空虛
慣咗晚晚趕返屋企睇
又要等到星期一

唔係Sammy 咩

咁都留意到

西貢碼頭停車場？

樓上定post #16好似有講

太多post追唔到

我印象中係話當5姑娘個人學識放低之後會有好結果

如果係咁嘅話 誰人登高 係講緊Catherine 先啱

唔記得邊到，睇下有冇其他巴打記得

係

因為忍唔住睇多次諗係唔係火車太口硬 其實火車嗰時仲有啲想搞笑講鬼同佢（小陸）係一家人 但Sammy聽成覺得同佢唔係一家人 唉 第10集已經哭𠹌佐成晚

真係好大嘅誤會，但完全怪唔到任何人
好心up呀

當joyce喺thomas sammy借宿一宵嘅時候
joyce視角：sammy一入屋已經黑面 搬被出廳又發脾氣咁
sammy視角：瞓緊梳化嗰陣thomas有同佢提到sammy黑面
thomas視角：sammy入屋嗰陣 係正常say hi 冇西過面

係咪代表thomas唔會記得sammy啲衰嘢 只會記得佢好嗰一面（主動搬被俾joyce 帶joyce入自己房etc）

我覺得係Thomas唔細心，冇留意到女人嘅表情
各有各解讀啦

可能我過分解讀咗 不過呢個就係套劇正嘅位

其實可唔可以唔好乜野劇都要主觀意願咁話有政治隱喻，真係好無聊

各有各解讀

你覺得唔同意咪提出自己嘅解讀囉

唔使話人無聊㗎

其實Thomas個角度都睇到少少佢嬲㗎
Sammy入咗房話換床單 叫Joyce去沖涼
佢除外套同拎床單出嚟係大力dum
下個鏡頭係Thomas喺梳化望實呢一幕

佢只會記得Sammy嘅好

無留意到個鏡頭添

濠B幾時做男一

唔怪得之莊惠要打柒阿細
cut咗佢個咁重要既長途電話

林保怡講笑咋嘛
你睇佢啲行為 點會唔緊張sammy 唔當佢係best fd

明呀，但係個心會嗱住嗱住

我loop左全日，仲要癲到搵埋chord用結他彈

最後5集啦希望佢地快d寫完劇本我地有下一套睇

完咗之後又冇自家劇

屌 嬲！
viu 你快啲出 男排女將/地產仔啦

男排都未拍完…肺炎停機，最近先復拍
地產仔拍哂，好似剪緊做後期

肥波同25真係拍得好好睇
上次林保怡訪問好似話佢哋手頭
仲有幾個劇本

好似話有3部，不過佢地d精品唔知要搞幾耐

歎息橋專訪: 周家怡 & 衛詩雅 | MINDLY. JOURNAL

如果你角色有一個秘密會是甚麼?
Joyce:我的角色有很多秘密,
我收到一個角色會有很多前設,
這些前設不會演出來
只有我自己知道
有一場戲當我收拾Ken玩具時很感觸
Ken跟我說過這兩個人仔是我倆,
對面遇到怪獸多大,我都會在前面保護你
所以我收拾時很容易喊因為有這個前設

睇咗, 幾正
發現衛詩雅原來默默地做咗好多年演員
但好似冇乜好大迴響咁

正呀!!

話說當日我係打開ViuTV
見到綠豆一個鏡頭, 而決定追落去
可以話係一見鍾情

唔知佢地有冇機會有一日會拍電影

字幕咁細隻

白底撞白色字幕 又唔加陰影 睇死人

會唔會有人可以剪阿談講電話個part出嚟，好想一睇再睇viutv又唔cut

留名等fan made MV
Thomas仔+Sammy仔+Yours Truly

原本個幕已經好屈阿談d戲

等大家唔使click入去:
【歎息橋】周家怡談善言演技大爆發 2分鐘細膩情緒變化一Take過

由林保怡（Bowie）首次擔任監製的愛情懸疑劇《歎息橋》上周起於ViuTV星期一至五9點半橫線播出，每集從一個角色的視角出發去看待事情，周五（22日）播出的第十集由Sammy（周家怡飾）視角出發，並以《自私》作命題，劇情說到與Thomas（林保怡飾）同居已久的Sammy如常地照顧着他和他的家人，二人對彼此在身旁這件事已經很習以為常，但當Thomas爸爸（劉兆銘飾）提出帶同小陸（劉皓嵐飾）一家四口去旅行之際，Thomas聽來無心的一句：「邊個同佢一家人？」卻狠狠地傷了Sammy的心，也令她下定決心離開這個傷心之地。

在劇中，Sammy在MASSAM（以二人名字命名、二人共同經營的餐廳）作準備工夫，收到小陸的電話臉上原是帶着笑容，在Thomas推拉之時，她甚至有種正確猜測對方反應的得意神情，還有種「冇佢符」的寵溺笑容；在她轉身之際，Thomas的一句「邊個同佢一家人？」令她再度轉過身來已是完全另外一個神情，有點落寞、亦有點失望，接着Sammy默默切洋蔥、默默落淚。雖然長達兩分鐘沒有對白，導演亦選擇了一個正面機位、一個側面機位一Take到尾，仔細地捕捉Sammy的心理變化，帶給觀眾的感受亦尤為深刻。

除了周家怡，另一位備受讚賞的演員就是飾演年輕版Sammy的談善言，劇情說到年輕版的Thomas（陳健朗飾）幫助她解決了家庭困難，放下心頭大石的Sammy對Thomas即將從比利時歸來替自己過生日感到十分雀躍，明顯對Thomas動心的Sammy卻收到長途電話，被Thomas告知他暫時不回來了，導演利用兩分鐘的長鏡頭去交代劇情，Sammy從期待到失望的神情一覽無遺，也令觀眾對談善言的演出讚不絕口。

《歎息橋》的導演肥波在接受訪問時談到用長鏡頭來交代劇情的原因：「其實係唔想演員重做同一場戲好幾次，咁對演員入戲會有影響；另一方面想觀眾好似同角色身處同一空間，感受到角色嘅情緒。」肥波又大讚一眾演員的演出，更透露大、小Sammy這兩場戲都是一Take過：「呢班演員全部都做得好好，唔需要額外近鏡都可以感動到觀眾。」

歎息橋入面做得好好，冇睇過佢其他演出

reply #327

想睇片，有埋yours truly同d對白先正順便可以推介俾d未睇嘅人

個下巴似angelababy咁天然

呢幕睇咗佢哋同游大東嘅訪問
林保怡都話俾阿談茶餐廳場戲
搞到喊咗幾次

游大東01訪問有劇透
大家睇路慎入呀

第一套我睇佢做既戲係 很想和你在一起
嗰時好鍾意套戲

Bowie同家怡真係好friend，成日攞佢嚟講笑

一take談

好勁
唔打唔知身手好
唔拍唔知一take到

阿談未來影后

巴打

第一條LINK果個係拍左一TAKE?

係堅

平時啲劇 就算演員有能力 都好少有咁既發揮機會
呢種接近舞台劇咁 全組戲一次過連貫地做晒

由唔喊變到喊
唔係某台個啲乸晒口面冇眼淚 鳴鳴鳴就算

拍得住綠豆Bowie搵唔到周家怡個幕

有冇阿談既訪問片睇

呢集我真係睇到哭𠹌左兩次

無一齊先係歎息

For all the promises I've made
I'm sorry I have betrayed
And it's driving me insane

But you'll have to understand
I won't even try to defend

尋晚有冇人睇咗《心冤》?
病嬌阿談真係好正

如果病嬌阿談係你女朋友,你每日點過?

莫講話係男 連女都覺得病嬌恐怖 不了

咁又係
BTW 阿談發癲嗰種歇斯底里真係睇到心寒又心痛

尋晚邊有心機睇
之後補返

我都係瞓唔著先開嚟睇

搖晃準備

套中佬唔易做好似幾好睇

有松妓

辰叔
打鈴哥
古明華

原來麥包都棄咗暗 投咗明?

正

成班棄暗投明 大家要支持

好耐啦
之前d c奶旅行團

準備搖晃!

最後五集

今集有冇鐵閘

Andrew

到底邊個先係老豆呢

有bb仲著高𠲜鞋

佢好似已經自由身好耐？

凌文龍

逃避

畀人起尾注

比教授偷左研究

4個月前結婚，有左bb 3個月？

唔算偷嘅 佢自己冇去到啫

教授偷佢idea

都無偷

其實catherine個老豆後生果時咁積極
好難想像之後會變到咁頹

冇落佢credit喎

hk no 科學

而家想像到了

老公

真係解釋到點解佢咁重怨氣

好慘

你估個個都想做湊仔公咩

一個人咁唔flexible
又唔會有新ideas
成就都唔會高得去邊

教書囉

上星期五個集好灰 灰到而家

做sales

所以話真係咪撚生仔
全部同我戴condom

老細逼我嚟

係香港做奴隸啦
搞咩研究

條友串撚到

始終要做sales

你係咪用5蚊銀刮痧呀

仲叫佢全職湊仔

終極侮辱呢個自尊心強既大男人

其實唔係冇努力過嘅

條友咁撚串

做教書好過做sales啦

所以ken啱佢

都係為世所逼

d catalog勾起左我幾個月前訂口罩嘅回憶

屌好似 erer sir

開公司定打工？

咁廢

Catherine 兩公婆好多負能量

互相唔理解

屌呢套戲啲情侶煩到

香港的悲劇日常

又見到個仆街ken

做sales要睇人面色
做教書可以屌柒學生

咁幾大都教書啦
自己口才唔好都唔慌sell到大單

垃圾ken

ken 真係成個毒撚咁

我真係恭喜你呀

請工人啦

請個姐姐啦屌

都好真實既

看鐵閘

ken真係由細到大都咁撚廢

男人真係最忌呢樣
成日係屋自怨自艾
去唔成美國都係事實 冇得改變
既然係咁 都要另覓出路架啦

教書好過

Ken 真係由細到大都係一個垃圾人

咁快看鐵閘搖晃

仆街Ken

d鏡頭囉位一流

搖晃

教書要睇家長面色

39分已經有鐵閘睇

籠內有 IU

佢一直都有教書=loser既想法

咁早就看鐡閘

落街買啲嘢都換晒成套suite咁

誰

教大學唔洗

但要睇黨面色

政府工囉
好撚威咩依家?

隻尿片廿年前未有

乜鳩

畀學生屌柒

[ssoad]

私校都可能要
屋邨學校掉返轉啦

當年唔駛啦

中學教elective果啲好hea炸

看鐵閘 搖晃

所有叫Ryan嘅都要被逼害
去到邊套劇都避唔到

又遲左開電視

教大學仲低人工過中學

人

咁快廣告

但做埋班主任嗰啲就好麻煩

兵佑

Sales算唔算loser

老夫子咁，冇其他衫

雙龍出海

做一份自己發揮唔到既工......

仆你個街 40分賣廣告

去讀pgde教書啦

去ive啦
應該全港最hea

可以做返佢最想做嘅研究嘛

雙龍出海
NONIO (喺 TVB 落廣告

成日比人笑冇撚用唔洗上嘅lecturer 就係呢啲

誰人心高 誰人登高

雙龍出海
NONIO (喺 TVB 落廣告
UA (又喺 TVB 落廣告

段回憶短到

今日係邊個角度

呢套野好多部份都係一鏡到尾
D演員真係辛苦晒
除左陳奐仁, 佢D戲勁屎

呢個都叫被迫害

因為無回憶..

雙龍出海
NONIO (喺 TVB 落廣告
UA (又喺 TVB 落廣告
MEKO

睇你賣唔賣到野

但係好多sales都搵幾皮一個月架...好景個時

雙龍出海
NONIO (喺 TVB 落廣告
UA (又喺 TVB 落廣告
MEKO
Panasonic (都喺 TVB 落廣告

ken剩係得一套衫

un腳拎錢
早嗰排轉online teaching有個lecturer夠膽死用舊年lecture video

即係之後好豐富

今日係Kevin

尖沙咀啲mk sales好景時都有十皮一個月

咁早姐係後面長啲

係
仲可能易啲批到funding 添

*雙龍出海
NONIO (喺 TVB 落廣告
UA (又喺 TVB 落廣告
MEKO
Panasonic (都喺 TVB 落廣告
美贊臣

Sales真係靠厚面皮，係咁纏住人，總會sell到野

我指佢個角度，唔係睇錢

yeesa

絲會揀潘燦良定 Hanjin

有D買到樓
有D萬幾蚊

應該講佢老母點變痴線

其實佢應該做補習天皇
教化學生物

其實都解得到既

*雙龍出海
NONIO (喺 TVB 落廣告
UA (又喺 TVB 落廣告
MEKO
Panasonic (都喺 TVB 落廣告
美贊臣
喜療疤
HSBC

呢個lecturer 識玩

被導演/編劇迫害呀

鏡頭都唔郁
cut咗都唔知啦

好多廣告

兩個都唔簡單身算
仲要catherine本身搵到錢

可能有人揀Andrew

*雙龍出海
NONIO (喺 TVB 落廣告
UA (又喺 TVB 落廣告
MEKO
Panasonic (都喺 TVB 落廣告
美贊臣
喜療疤
HSBC
Openrice (有喺 TVB 落廣告

有冇得揀單身？

*雙龍出海
NONIO (喺 TVB 落廣告
UA (又喺 TVB 落廣告
MEKO
Panasonic (都喺 TVB 落廣告
美贊臣
喜療疤
HSBC
Openrice (有喺 TVB 落廣告
*Lazylion

差唔多啦幾醒目

打波

打籃球

北角橋底

揀KAKI

以前上堂嘅時候有個lecturer比indian大大聲笑
雖然我連佢教緊乜我都唔知

Kevin

死矮仔又打籃球

肯定 960X 嗰個 shot 都喺度影 #haha#og

唔通ken之前起身練波係想迎合個仔？

原來陪kelvin 玩

2個都好屎

著成咁打波

呢兩個人打籃球

打Lin鐘未

兩個人咁矮都打波

右手不舉

有咩街場係會冇人

今日有呀

生cancer，唔想揀個隨時死，好大壓力

唔怪得話開會去玩玩具

呃joyce去打波就係為左陪個仔

呢個囉

武肺

朝早來

呢個場真係好少人打

仆街啦呀ken扮哂野

會長世界第一

所以佢嗰日打波係練來陪個仔玩

比個仔教訓返轉頭

仲要多謝佢

兩條女都有樓 joyce定Catharine都得

ken真係 。。

次次見到牙ken就想打柒佢

練波

個仔教返老豆做人

個仔仲成熟過老豆

其實都無驗過
會唔會最後發現唔係佢個仔

好q煩

呢套戲個個仔都係咁

仔教老竇

「老豆，係時候等阿仔教你做人啦」

你突然有個仔，係人都唔慣

其實我唔想結婚

係就……

冥想

靜觀

似兩兄弟
Ken係細佬

Confirm Ken 係弱智仔

由個仔教番個老豆做人

Catherine都有樓啫
唔使忍Joyce

扮咩痴
Catharine 擺明enjoy

屌又要求婚又要悔婚

又因為咁，而更加唔想結婚

識玩

我覺得似係.......

口是心非

所以宜家想轉軚

咁樣唔會訓著咩?

嗱打 lin 鐘喇

乜都唔諗真係好難

唔會

幾舒服其實

呢啲mindfulness 真係完全唔啱我

Catherine層樓好似正d

如果係 ken 打畀你呢

點解咁正常

kevin都屌ken冇交帶

輔導員教佢meditation?

竟然肯去

激死joyce

老母買一層 Catherine一層
唔使撈了

聽住d鐘聲我有d想瞓

lin鐘

嘩屌 Kevin 一走就上去同佢坐

Ken 又色心起

kelvin好醒

仆街ken咁撚多手

。。。。。。。。。。
ken

Miss咗

今集係岑其視角

醒獅仔

唔怪得話ken陪緊阿媽

Catharine個腦閃緊

原來因為咁而唔嚟

屌
死鹹濕仔

係 好易郁嚟郁去

呀 ken拖 catherine隻手

屌你Ken

冥想摸人手

屌牙joyce等到變化石

係第幾集出現過

joyce

kevin睇完msg自己衝去亂講嘢

人生苦短呀

我會好唔耐煩
覺得唔知諗乜鳩

Kevin點解知道係邊間婚紗店

joyce:

有聲

佢一時接受唔到啫

隨時都會死 again

又中

可能睇咗個WhatsApp ？

偷睇電話？

Joyce視覺出現過好似

Kevin溝咗Joyce佢啦

呀 ken叻仔，搬個仔出來做醜人

joyce send埋個地址俾佢

其實佢咩病

今集邊個角度？miss咗

唔重要

乜都知晒

Thx

kevin其實講得好溫柔
但joyce根本冇心聽 諗到佢死𡃁仔咁

死啦我已經唔記得咗

cancer

ken係我老豆

Lin鐘黎啦

kevin

Creamy

嘩屌 Kevin 都幾大牌

Joyce 我可以埋你張單架

成套野得Kaki一個正常..

kelvin就係負責畫出腸費事啲人鬧睇唔明

牙Ken = 垃圾

消滅訓導老師

Lin鐘妹

人生苦短呀
快啲去刁lin鐘啦

Thanks 巴打

有冇人覺得kaki 呢個角色好撚煩

Yes

你表現幾好

結婚係人生大事

自己唔想結就好早D同人講
格硬結又盞兩邊唔開心

ken諗住唔講順其自然都好自私下

讚錯咗

即刻預埋佢

你哋個form唔使返學

訓導番個訓導

唔使返學？

迦其鳩撚到

考DSE啩

點解lin鐘會返咗去

check書包咁on9㗎咩

串過馬撚

成套劇都係啲講幾隻字都要錄音嘅臭閪

打lin 鐘

罰你重睇10次

好撚正喎

係咪閃卡

有D學校會架

joyce 然後好傷心去搵thomas
好似第9集

lin鐘妹

教壞人地

人地鍾意你呀kaki

人哋想見下你呀 唔好咁啦

搬埋去catherine屋企住

笑死

屌 IT 白癡 [ssad]

做/講嘅嘢誇張咗

打下Lin鐘姐

人地想見你又話你知咩

其實條女個四眼look係堅正

ching有興趣？

wtf

Drive

石器時代唔用drive??

頂

條囡明知唔使返學先約kelvin,

呀 ken著睡衣係 catherine屋企 wtf

平時youtube冇咁正

人地鐘意你 但係kaki日日唔翻學

Chok人個drive

cls..

人地想你刁下我個lin鐘吖嘛

有樓就是娘(子)

Cls

Hanjin肯為伍姑娘煮飯？

但係有雀斑
去咗就

最後都無講係咩相

着睡衣

咩名?

傻仔嚟嘅

開始搬啲玩具嚟

屌你仲係著住件格仔睡衣

軟飯 ken

佢先係成套劇唯一嘅正常人

應該啱啱屌完

哇 好痴線...

真一家人

玩具黎啦

融入家中..

搬去Catherine度

Ken 40
Catherine 係咪47？

你都幾融入家中架喎

換左睡衣

kevin真係屌得ken好岩

德成女傭

cls

on99搬埋嚟住

呀 catherine 慈母 feel

玩具開始進軍

不解風情呀

Ken女人寄生族

下次返嚟鋪埋條火車軌

Ken兄真利害

Joyce 去 thomas屋企

Ken去cat屋企

個個都逃避現實

你都幾多野練wor

ken真係好撚煩

逃避老母鬧，逃避joyce鬧，垃圾男人，無d擔當

好明顯係Catherine煮

最緊要隻恐龍

kevin屌得好！

佢自己又拋低Joyce

Kaki 已經feel到ken係伏
想趕佢走

好廢 成日住喺人哋屋企

佢煮就咖喱飯啦

Ken 話人不負責任

唔怪得呢集叫逃避

一家三口驗DNA先啦

呢間屋得一個正常人

陳奐仁真係on9，唔係扮

呢個男人靠唔住

講一套做一套

劇情大暴走？？

Kaki最正常

呀 kelvin 2個老豆都咁垃圾

Sor, 以為cat仲玩緊冥想

Kelvin叻仔

今集好輕鬆

寄生族

kevin 超正

其實 kaki 先係最清晰，傻極都覺得 ken 係廢柴

仲有漫畫

終於知Ken廢啦咩

眼鏡遮蓋咗雀斑嘅柒

樓主會唔會開post?

軟飯王

Amy

咁睇佢仲痴線過Catherine
cat其實都唔算ff ken做到好中意佢咁

奈何橋

潘燦良

講一套 做一套

一陣一定要睇

sunny & creamy

衰妹

Kaki最佳男角

229廣告

兩個老豆都...
Kevin慘到

我估最尾kevin老豆唔係ken

Yeesa!!!!

全套劇最不負責任嗰個話人

衰好

其實如果當年Ken同Catherine一齊
Catherine肯定踢佢出街

冇個靠得住

亦都唔係ryan

係andrew呀

中學同一級
個陣好平凡樣

原來係Andrew

逃避就住人屋企，完全無諗過解決問題

暴走

難怪佢D視角有時會同其他主角視覺唔同

好似D事情發生先後次序都調轉咁

我都懷疑 其實都冇證明過
只係Ryan想推
Catherine自己FF

不過唔知會唔會開估

其實係秦沛

鬼片嚟㗎喎

好耐冇見

你大我呀

燒咗間燒酒吧

新 post

呢條友信唔過

而家好靚喎

catherine心水清

cat講人話

Catherine

咁我依家大個嘛

今集唔似有病

有病果個反而係ken

想幫自己講說話 不過人人都係咁

咁正常嘅伍姑娘

樓主開新po

所以ken視覺cath 咁冧佢係假嘅

Ken係咪瞓廳

Kelvin好孝順

咁講係咪姐走左果個先係佢老豆

嘩大佬兩個都揀唔落

有ken就正常

有d悶暫時

meditation有效

兩母子好溫馨

反而可能係catherine想開解佢

[ViuTV]歎息橋 一至五 2130-2230 (18)

屌你Kevin呢句整喊人

昆佢打坐

唔多見樓主

今集平淡左d

我想我早走過你嗰陣有人照顧你

訓導主任

閃卡

Creamy 伏鳩佢？

有冇咁醒呀訓導

肯定冇用vpn啦

訓導又會知

靠嗰啲男人 仲衰

伏佢老母

milky

細個真係唔起眼
只係記得隻腳好幼又長

咁快穿

milky係佢個女

creamy

叫milky

係訓導個女

媽媽

吓

點解穿嘅

Milky係佢個女

訓導係lin鐘阿媽

原來係佢個女

呢個老母咁撚垃圾
完全唔關心自己個女

Milky咩事，咁對個老母

唔之得有閃卡..

咩相嚟？

原來係Lin鐘媽

偷拍老母真心CLS

阿lin鐘搞咩咁cls咁玩阿媽...

D人全部唔撚正常

點解唔係電話講， 同個女一樣

隻鞋呢

外母大人

有冇俾人罰

人生苦短呀
刁埋lin鐘老母啦

Creamy 呢個樣有啲似弱智

唔怪得話唔可以出面

唔靚

似